重溫！不是旅遊 是來生活 一小時生活圈 可塞至少１億人的香港

唐英年接受本報專訪時，就描繪了一幅粵港融合的遠景。他認為，香港的出路，在於一國兩制《基本法》框架下的融合發展觀。朝着粵港融合的目標前進，香港的巿場規模可以由現在七百萬人口擴展至一億人口；香港人可以選擇一個更便宜更優質的生活環境，而在「一加一大於二」的優勢互補下，珠三角可以成為全國最具經濟活力的區域。

剛剛走訪完珠三角九巿的唐英年，接受本報訪問，解釋今次走訪九巿的背景。他指出，國務院發表的《珠江三角洲地區改革發展規劃綱要》，是將粵港合作提升到國家層次，成為國家的戰略安排。他相信，連同港澳兩地，珠三角區有潛質可以成為全國最具經濟活力的經濟區，「單是廣東省已有九千萬人口，再加上港澳兩地，即共有接近一億人，是相當具規模的經濟容量，可以說是一個接近中型國家的經濟容量……連同香港的生產總值比長三角還要高，我覺得我們是有潛質做全國最具經濟活力的一個區。」

仲有高鐵

中國客：香港是後花園 以後不計劃了 隨時來 隨便來

李先生表示，高鐵開通增加其來港意慾：「因為它就像我們的後花園一樣，在整個珠三角，沒有一個城市能比得上香港的服務、美食和購物。以後想來就來，因為隨著這麼方便的高鐵開通以後，我們曾經要做的訪港計劃是不需要了，因為隨時可以買到票就可以走，不像以前我們還要計劃『十一』、『五一』這樣。」內地遊客郭先生亦表示高鐵很方便，但因為大部分時間也在穿過山洞，看不到風景，感覺比較像乘地鐵。

高鐵全部完成後就可塞至少14億人o既香港

1億人過黎食飯盒買豉油同屙屎

巿場規模=/=人口規模

香港=中國人的免稅便利店

1億人
1人俾1蚊都發啦

東涌

上水尖咀賺到笑, 比東涌賺下

香港=大陸佬既公廁雞

唔介意比埋南區居民賺下
我諗我地同胞都想見識下香港豪華屋宇人既生活品味

一億人推介去中西區、半山區、南區、山頂、跑馬地、太古城、九龍塘、何文田

比下金鍾西環啦

1億人 有幾多隻會做雞